% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{CascadiaMono-Light}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{WriteOnGrid}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe={BTS SIO2},matiere={[U3]},typedoc={CHAP},numdoc={2},titre={Graphes},mois=Octobre,annee=2024]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
%divers
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\setKVdefault[tkzBannerpartKeys]{maincolor=TitreMarron,logo=\faProjectDiagram,type=CHAP,swap}
\part{Graphes - Exercice bilan}%<maincolor=TitreMarron,logo=\faProjectDiagram,type=\DonneesTypeDoc,swap>

\medskip

Un amateur a publié un site internet avec 5 pages, notées $P_1$, $P_2$, $P_3$, $P_4$ et $P_5$. La page d'accueil du site est la page $P_1$. 

\smallskip

Chaque page contient des liens permettant de naviguer vers d'autres pages.

\smallskip

Pour améliorer la navigation sur son site, il demande conseil à un informaticien, qui modélise le site par un graphe. 

\smallskip

Les 5 sommets $S_1$, $S_2$, $S_3$, $S_4$ et $S_5$ de ce graphe représentent les 5 pages.

\smallskip

Un lien d'une page vers une autre est représenté par un arc orienté allant du sommet associé à la page de départ vers celui associé à la page d'arrivée.

\smallskip

Le tableau des successeurs obtenu par l'informaticien est le suivant :

\begin{Centrage}
	\begin{tblr}{hlines,vlines,width=0.667\linewidth,colspec={Q[m,l]*{5}{X[m,c]}}}
		Sommet		& $S_1$& $S_2$ 		& $S_3$&   $S_4$&   $S_5$\\
		Successeurs	& $S_2$, $S_3$, $S_5$& $S_3$&   $S_2$&   $S_3$&   $S_1$, $S_2$, $S_4$\\
	\end{tblr}
\end{Centrage}

\begin{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer la matrice d'adjacence $M$ de ce graphe.
		\item Donner une représentation géométrique de ce graphe orienté.
	\end{enumerate}
	\item Existe-t-il un chemin hamiltonien dans ce graphe? Si oui, en indiquer un.
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item Calculer la matrice $M^2$.
		\item Combien existe-t-il de chemins de longueur 2 dans le graphe ?
		\item Combien existe-t-il de chemins de longueur 2 issus du sommet $S_1$ ?
	\end{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer la matrice $\widehat{M}$ de la fermeture transitive du graphe.
		\item Quelles sont les pages du site qui sont accessibles depuis toutes les autres pages en quelques clics ?
		\item Interpréter les $0$ de la première colonne de la matrice $\widehat{M}$ dans le contexte de l'énoncé.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\medskip

\AffQuadrillage[NbCarreaux=Auto,Grille=Seyes,Marge=2]<\CoulSeyes>

\end{document}